[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(8^{ frac{4}{3}} times 2^{ 2} )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 5 ), (a_5 11 )일 때, (a_8 )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{n to infty} ( sqrt{4n^2 + 2n + 1} sqrt{4n^2 2n 1}) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 2x^2 )에 대하여 ( lim_{h to 0} frac{f(2 + 2h) f(2)}{h} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 할 때, (S_n 2n^2 3n )이다. (a_n > 100 )을 만족시키는 자연수 (n )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "25",
        "choice2": "27",
        "choice3": "29",
        "choice4": "31",
        "choice5": "33",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( log_{18} (n^2 9n + 18) < 1 )을 만족시키는 모든 자연수 (n )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "15",
        "choice3": "16",
        "choice4": "17",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "숫자 0, 1, 2, 3 중에서 중복을 허락하여 네 개를 선택한 후, 일렬로 나열하여 만든 네 자리 자연수가 2100보다 작은 경우의 수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "80",
        "choice2": "85",
        "choice3": "90",
        "choice4": "95",
        "choice5": "100",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( lim_{{x to 0+}} f(x 1) + lim_{{x to 1+}} f(f(x)) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 7 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} frac{a_n + 3}{2} & (a_n이 text{소수인 경우}) a_n + n & (a_n이 text{소수가 아닌 경우}) end{cases} ] 를 만족시킨다. (a_8 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "그림과 같이 두 함수 ( y ax^2 + 2 )와 ( y 2|x| )의 그래프가 두 점 A, B에서 각각 접한다. 두 함수 ( y ax^2 + 2 )와 ( y 2|x| )의 그래프로 둘러싸인 부분의 넓이는? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{6} )",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{8}{3} )",
        "choice5": "( frac{17}{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "흰 공 2개, 빨간 공 2개, 검은 공 4개를 일렬로 나열할 때, 흰 공은 서로 이웃하지 않게 나열하는 경우의 수는? (단, 같은 색의 공끼리는 서로 구별하지 않는다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "295",
        "choice2": "300",
        "choice3": "305",
        "choice4": "310",
        "choice5": "315",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( f(x) g(x) ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, ( b a )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "9",
        "choice3": "8",
        "choice4": "7",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "공비가 1보다 큰 등비수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a_3 times a_5 times a_7 125 ) (나) ( frac{a_4 + a_6}{a_6} frac{13}{6} ) (a_9 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10 )",
        "choice2": "( dfrac{45}{4} )",
        "choice3": "( dfrac{25}{2} )",
        "choice4": "( dfrac{55}{4} )",
        "choice5": "(15 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( y log_{3}{|2x|} )의 그래프와 함수 ( y log_{3}{(x+3)} )의 그래프가 만나는 서로 다른 두 점을 각각 A, B라 하자. 점 A를 지나고 직선 AB와 수직인 직선이 y축과 만나는 점을 C라 할 때, 삼각형 ABC의 넓이는? (단, 점 A의 ( x )좌표는 점 B의 ( x )좌표보다 작다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{2} )",
        "choice2": "7",
        "choice3": "( frac{15}{2} )",
        "choice4": "8",
        "choice5": "( frac{17}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "점 P가 t a부터 t b까지 움직인 거리는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 [ f(x) x^3 4x int_{0}^{1} |f(t)| dt ] 를 만족시킨다. ( f(1) > 0 )일 때, ( f(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "0 < (a ) < 6인 실수 (a )에 대하여 원점에서 곡선 (y x(x a)(x 6) )에 그은 두 접선의 기울기의 곱의 최소값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "54",
        "choice2": "51",
        "choice3": "48",
        "choice4": "45",
        "choice5": "42",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "다음은 ( 1 leq |m| < n leq 10 )을 만족시키는 두 정수 ( m , n )에 대하여 ( m )의 ( n )제곱근 중에서 실수인 것이 존재하도록 하는 순서쌍 ((m, n) )의 개수를 구하는 과정이다. (i) ( m > 0 )인 경우 ( n )의 값에 관계없이 ( m )의 ( n )제곱근 중에서 실수인 것이 존재한다. 그러므로 ( m > 0 )인 순서쌍 ((m, n) )의 개수는 ( boxed{ text{가} } )이다. (ii) ( m < 0 )인 경우 ( n )이 홀수이면 ( m )의 ( n )제곱근 중에서 실수인 것이 항상 존재한다. 한편, ( n )이 짝수이면 ( m )의 ( n )제곱근 중에서 실수인 것은 존재하지 않는다. 그러므로 ( m < 0 )인 순서쌍 ((m, n) )의 개수는 ( boxed{ text{나} } )이다. (i), (ii)에 의하여 ( m )의 ( n )제곱",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "70",
        "choice2": "65",
        "choice3": "60",
        "choice4": "55",
        "choice5": "50",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 중심이 ( O )이고 반지름의 길이가 ( sqrt{10} ) 인 원에 내접하는 예각삼각형 (ABC )에 대하여 두 삼각형 (OAB ), (OCA )의 넓이를 각각 (S_1 ), (S_2 )라 하자. (3S_1 4S_2 )이고 (BC 2 sqrt{5} )일 때, 선분 (AB )의 길이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{7} )",
        "choice2": "( sqrt{30} )",
        "choice3": "(4 sqrt{2} )",
        "choice4": "( sqrt{34} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "양의 실수 (t )에 대하여 직선 (l )의 (y )절편을 (f(t) )라 할 때, ( lim_{{t to 0^+}} f(t) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "( frac{2 + sqrt{2}}{4} )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "( frac{2 + sqrt{2}}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "0이 아닌 실수 ( m )에 대하여 두 함수 ( f(x) 2x^3 8x ), ( g(x) left { begin{array}{ll} frac{47}{m}x + frac{4}{m^3} & (x<0) 2mx + frac{4}{m^3} & (x geq 0) end{array} right. ) 이 있다. 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) )와 ( g(x) ) 중 크지 않은 값을 ( h(x) )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 (f(x) (2x+3)(x^2 + 5) )에 대하여 (f'(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "중심각의 크기가 1라디안이고 둘레의 길이가 24인 부채꼴의 넓이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( int_{1}^{3} (4x^3 6x + 4) , dx + int_{1}^{3} (6x 1) , dx ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 86
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )이 ( lim_{n to infty} n^2 a_n 3, lim_{n to infty} frac{b_n}{n} 5 )를 만족시킬 때, ( lim_{n to infty} n a_n (b_n + 2n) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면에서 제1사분면에 점 P가 있다. 점 P를 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 점을 Q라 하고, 점 Q를 원점에 대하여 대칭이동한 점을 R라 할 때, 세 동경 (OP, OQ, OR )가 나타내는 각을 각각 ( alpha, beta, gamma )라 하자. ( sin alpha frac{1}{3} ) 일 때, (9( sin^2 beta + tan^2 gamma) )의 값을 구하시오. (단, O는 원점이고, 시초선은 (x )축의 양의 방향이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "색칠판을 칠하는 경우의 수는 (k times 7 )이다. (k )의 값을 구하시오. (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "0 < (a ) < ( frac{4}{7} ) 인 실수 (a )와 유리수 (b )에 대하여 닫힌구간 ([ frac{ pi}{a}, frac{2 pi}{a}] ) 에서 정의된 함수 (f(x) 2 sin(ax) + b )가 있다. 함수 (y f(x) )의 그래프가 두 점 A (( frac{ pi}{2}, 0) ), B (( frac{7 pi}{2}, 0) ) 을 지날 때, (30(a + b) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 두 점 ( A(0, n+5) ), ( B(n+4, 0) )과 원점 ( O )를 꼭짓점으로 하는 삼각형 ( AOB )가 있다. 삼각형 ( AOB )의 내부에 포함된 정사각형 중 한 변의 길이가 1이고 꼭짓점의 ( x )좌표와 ( y )좌표가 모두 자연수인 정사각형의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{8} a_n )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 164
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 ( g(a) )의 값을 ( h(t) )라 할 때, ( h(3) 0 )이고 함수 ( h(t) )는 ( t 2 )에서 최댓값 27을 가진다. ( f(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 432
    }
]